七旬清潔工人涉手捉警棍 被控阻差辦公 獲保釋候訊

去年 9 月 29 日有市民發起「全球反極權大遊行」，當日一名 71 歲清潔工人被指在銅鑼灣崇光百貨外捉住一名警員的警棍，妨礙警方工作。他被控一項阻撓在正當執行職務的警務人員罪，今（30 日）在東區裁判法院提堂。辯方申請押後案件至 8 月 11 日，待索取文件及提供法律意見，被告獲准繼續保釋。

被告郭豪強（清潔工人，71 歲），被控於去年 9 月 29 日銅鑼灣軒尼詩道 555 號崇光百貨（銅鑼灣）外，故意阻撓在正當執行職務的警務人員，即警員 18570 。據了解，被告見當時現場有警員向不知名人士揮動警棍，期間涉嫌上前出手捉住警棍。

案件編號：ESCC1329/2020

佢絕對唔係廢老

希望唔洗坐

勇過我所以聽日要出黎

真香港老一輩

70歲勇武